【因航 x Expedia】經修哥訂票，乘客怒轟國泰責任外判

【因航 x Expedia】中介訂票貴客自理 乘客怒轟國泰責任外判

經中介訂機票近年蔚然成風，但國泰航空竟把責任一併推卸！市民李先生經網上中介Expedia購買台灣旅遊套票、選乘國泰航空，但前日(7日)出發赴機場途中遇上路面發生嚴重車禍，被困行車天橋逾句鐘，心急如焚下求助，竟淪「西瓜波」，遭國泰與中介拋來拋去。李怒轟國泰在過程中毫無意欲協助，更建議他另買新機票，不滿國泰未能保障消費者利益，與中介合作更形同外判服務責任。

上環干諾道中天橋前日上午約11時發生6車連環相撞意外，往灣仔方向交通全線封閉。李先生偕女友原定乘搭下午1時10分的國泰航班CX564往台北，由堅尼地城搭的士到香港站轉乘機場快綫，但不幸因意外被困行車天橋，逾句鐘僅移動一個車位距離，李兩度致電熱線向國泰求助，「天橋行唔到落去，但佢哋(國泰)冇了解發生咩事就話改唔到(推遲一班機)，總之只可以搵中介！」但Expedia又告知，中介系統於出發日3天內無權限作更改，着他們直接向國泰求助。

李之後再度致電國泰，職員一再重申不會提供任何協助，甚至建議他重新購票，又指求助只於中介非辦公時間才受理。李斥國泰未能為公司乘客提供協助，又質疑近年經網上中介訂票極為普遍，反問國泰是否一併把責任外判，狠斥安排不人性化、且無法保障消費者，「咁唔該你出條新聞稿，教育吓消費者，類似個案應該點做！」幸好，兩人終於中午12時半登上機鐵列車，又遇上航班延誤40分鐘，終能順利登機，但趕抵閘口時距起飛只剩10分鐘，「全程奔跑，地勤仲要話我哋『下次早啲！』全程冇任何協助，你不如一早講明閣下自理啦！」

國泰回應指，與旅行社及其他網上銷售平台一向緊密合作，如乘客經其他網上銷售平台訂購機票，因附有該平台銷售條款及細則限制，國泰一般會建議乘客先聯絡有關平台辦理票務更改手續。若乘客因特殊情況未能趕及乘搭原定航班，會盡量協助安排轉乘下一班航班，而國泰及國泰港龍每日共營運18至19班香港飛台北航班，因此定會協助乘客盡快再出發往當地，就事主今次經驗，國泰表示歉意並會檢視及改善處理過程。

旅遊業議會總幹事董耀中表示，若乘客使用網上銷售平台訂購機票，便要自行承擔風險，但若經旅行社訂購，由於旅行社與航空公司有緊密合作，可代為協調，盡力替乘客作出最佳安排。

消委會去年共接獲771宗涉及訂購機票的投訴，包括航空公司、旅行社及網上銷售平台訂票，前年為983宗，大前年為603宗。

你同Expedia買，即係搵expedia簽約。你自己遲到要改份約咪搵Expedia？有咩好爭論？

你貪平經 agent 買，條款都經 agent ，關國泰撚事咩？

咁都俾你呢個仆街趕到上機，真係冇天理

塞一個鐘干諾道中天橋你唔行返落去地鐵站?
個度落返橋唔使10分鐘, 點睇都係你自己ON9喇

一個鐘行一個車位, 你都仲坐係上面

度度都有on9，但唔知點解係香港嘅on9可以搵到食又去旅行

百份已經走火入魔

呢句我都成日問
點解呢條友咁撚戇鳩但又搵咁多錢

嗰條友直情on9 啦,你堅尼地城去香港站搭地鐵啦,明知平日上午條天橋成日塞。一個鐘你搭地鐵一早到咗大嶼山啦

佢嗰d老板更加on9